{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_031489",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0057285",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "청주 최명길 묘소\n\n(淸州 崔鳴吉 墓所)"
    },
    "text": "清州チェ·ミョンギル墓所 \\n\n忠清北道清州市清原区北二面にある朝鮮時代の刺青崔鳴吉の墓です。 市道記念物です。\n忠清北道清州市清原区北二面大栗里に位置します。 1984年12月31日に忠清北道記念物に指定され、全州崔氏の宗中で管理されています。\n崔鳴吉（チェ·ミョンギル、1586~1647）の本館は全州、字は子謙、号は遲川、諡号は文忠（ムンチュン）です。 彼はユン·グンス(尹根寿)、イ·ハンボク(李恒福)、シン·フム(申欽)など多くの文人たちに修学しました。\n1605年(宣祖38)、文科に及第し、光海君の時に陸曹の座廊を経て仁祖反正に積極的に参加し、功臣となりました。 その後、丁卯胡乱(丁卯胡乱)、丙子胡乱(丙子胡乱)の時には代表的な主和論者として活躍し、要職を経て領議政に就いた。\n墓域は約200坪の平地に造成されました。 3基の墳丘が品字型になっています。 中央墳丘が崔鳴吉（チェ·ミョンギル）のもので、左側が最初の夫人である仁東張氏、右側が2番目の夫人である陽川許氏の墳丘です。\n崔鳴吉の墳丘は周囲に高さ50センチの護石を巡らせましたが、仁同張氏と陽川許氏の墳丘には護石がありません。 三つの墳丘の中央に墓碑と上座、香炉石があり、周囲に文人石·望柱石があります。\n墓標の刻字は南九万が書いたが、大きな字で「朝鮮相国証券市場文忠之川崔公鳴吉之墓」となっており、左側に小さな字で「領議政宜寧南九万書」となっている。\n墓所入口に神道碑がありますが、碑身の高さ270㎝·幅37㎝·全高410㎝の大型碑石です。 この碑石は墓所とは別に1980年に忠清北道有形文化財に指定され、1978年に保護閣が建てられました。",
    "QA": [
        {
            "question": "この墓所はどこにありますか？",
            "answer": "清州チェ·ミョンギル墓所は忠清北道清州市清原区北二面に位置しています。"
        },
        {
            "question": "何時期の墓所ですか？",
            "answer": "清州チェ·ミョンギル墓所は朝鮮時代の墓所です。"
        },
        {
            "question": "なぜこの墓所は市道記念物に指定されていますか？",
            "answer": "清州チェ·ミョンギル墓所は1984年12月31日に忠清北道記念物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この墓所はどのように管理されていますか？",
            "answer": "清州チェ·ミョンギル墓所は全州崔氏の宗中で管理されています。"
        },
        {
            "question": "崔鳴吉の本館はどこにありますか？",
            "answer": "崔鳴吉の本館は全州に位置しています。"
        },
        {
            "question": "崔鳴吉の号は何ですか？",
            "answer": "崔鳴吉の号は遲川です。"
        },
        {
            "question": "崔鳴吉の諡号は何ですか？",
            "answer": "崔鳴吉の諡号は文忠（ムンチュン）です。"
        },
        {
            "question": "この墓所の周囲に何がありますか？",
            "answer": "この墓所の周囲には高さ50センチの護石、文人石、望柱石があります。"
        },
        {
            "question": "墓標の刻字は誰が書いたのですか？",
            "answer": "墓標の刻字は南九万が書きました。"
        },
        {
            "question": "墓所入口にある神道碑は何ですか？",
            "answer": "墓所入口にある神道碑は高さ270㎝·幅37㎝·全高410㎝の大型碑石です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 519,
        "QA": 305
    }
}